---
stage: none
group: unassigned
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
type: reference
---

# 系统钩子

您的 GitLab 实例可以对以下事件执行 HTTP POST 请求：

- `group_create`
- `group_destroy`
- `group_rename`
- `key_create`
- `key_destroy`
- `project_create`
- `project_destroy`
- `project_rename`
- `project_transfer`
- `project_update`
- `repository_update`
- `user_add_to_group`
- `user_add_to_team`
- `user_create`
- `user_destroy`
- `user_failed_login`
- `user_remove_from_group`
- `user_remove_from_team`
- `user_rename`
- `user_update_for_group`
- `user_update_for_team`

其中大多数的触发器是不言自明的，但 `project_update` 和 `project_rename` 需要说明：只要项目的属性（包括名称、描述和标签）发生更改，就会触发 `project_update`，*除非* `path ` 属性也发生了变化。在这种情况下，会触发一个 `project_rename`（例如，如果你只关心仓库 URL，你可以只监听 `project_rename`）。

每当 *blocked* 用户尝试登录并被拒绝访问时，就会发送 `user_failed_login`。

系统钩子可用于记录或更改 LDAP 服务器中的信息。

NOTE:
对于 Push 和 Tag 事件，我们遵循与 Webhooks<!--[Webhooks](../user/project/integrations/webhooks.md)--> 相同的结构和弃用，但我们从不显示提交。

## 创建系统钩子

要创建一个系统钩子：

1. 在顶部导航栏，选择**菜单 > 管理员**。
1. 在左侧导航栏，选择 **系统钩子**。
1. 提供 **URL** 和 **Secret 令牌**。
1. 选中您要启用的每个 **触发器** 旁边的复选框。
1. 如需要，选择 **启用 SSL 验证**。
1. 点击 **添加系统钩子**。

## 钩子请求示例

**请求头**：

```plaintext
X-Gitlab-Event: System Hook
```

**项目已创建：**

```json
{
          "created_at": "2012-07-21T07:30:54Z",
          "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
          "event_name": "project_create",
                "name": "StoreCloud",
         "owner_email": "johnsmith@gmail.com",
          "owner_name": "John Smith",
                "path": "storecloud",
 "path_with_namespace": "jsmith/storecloud",
          "project_id": 74,
  "project_visibility": "private"
}
```

**项目已销毁：**

```json
{
          "created_at": "2012-07-21T07:30:58Z",
          "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
          "event_name": "project_destroy",
                "name": "Underscore",
         "owner_email": "johnsmith@gmail.com",
          "owner_name": "John Smith",
                "path": "underscore",
 "path_with_namespace": "jsmith/underscore",
          "project_id": 73,
  "project_visibility": "internal"
}
```

**项目已重命名：**

```json
{
               "created_at": "2012-07-21T07:30:58Z",
               "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
               "event_name": "project_rename",
                     "name": "Underscore",
                     "path": "underscore",
      "path_with_namespace": "jsmith/underscore",
               "project_id": 73,
               "owner_name": "John Smith",
              "owner_email": "johnsmith@gmail.com",
       "project_visibility": "internal",
  "old_path_with_namespace": "jsmith/overscore"
}
```

请注意，如果命名空间更改，则不会触发`project_rename`。请参考 `group_rename` 和`user_rename` 这种情况。

**项目已转移：**

```json
{
               "created_at": "2012-07-21T07:30:58Z",
               "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
               "event_name": "project_transfer",
                     "name": "Underscore",
                     "path": "underscore",
      "path_with_namespace": "scores/underscore",
               "project_id": 73,
               "owner_name": "John Smith",
              "owner_email": "johnsmith@gmail.com",
       "project_visibility": "internal",
  "old_path_with_namespace": "jsmith/overscore"
}
```

**项目已更新：**

```json
{
          "created_at": "2012-07-21T07:30:54Z",
          "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
          "event_name": "project_update",
                "name": "StoreCloud",
         "owner_email": "johnsmith@gmail.com",
          "owner_name": "John Smith",
                "path": "storecloud",
 "path_with_namespace": "jsmith/storecloud",
          "project_id": 74,
  "project_visibility": "private"
}
```

**新团队成员：**

```json
{
                  "created_at": "2012-07-21T07:30:56Z",
                  "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
                  "event_name": "user_add_to_team",
                "access_level": "Maintainer",
                  "project_id": 74,
                "project_name": "StoreCloud",
                "project_path": "storecloud",
 "project_path_with_namespace": "jsmith/storecloud",
                  "user_email": "johnsmith@gmail.com",
                   "user_name": "John Smith",
               "user_username": "johnsmith",
                     "user_id": 41,
          "project_visibility": "visibilitylevel|private"
}
```

**团队成员已删除：**

```json
{
                  "created_at": "2012-07-21T07:30:56Z",
                  "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
                  "event_name": "user_remove_from_team",
                "access_level": "Maintainer",
                  "project_id": 74,
                "project_name": "StoreCloud",
                "project_path": "storecloud",
 "project_path_with_namespace": "jsmith/storecloud",
                  "user_email": "johnsmith@gmail.com",
                   "user_name": "John Smith",
               "user_username": "johnsmith",
                     "user_id": 41,
          "project_visibility": "visibilitylevel|private"
}
```

**团队成员已更新：**

```json
{
                  "created_at": "2012-07-21T07:30:56Z",
                  "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
                  "event_name": "user_update_for_team",
                "access_level": "Maintainer",
                  "project_id": 74,
                "project_name": "StoreCloud",
                "project_path": "storecloud",
 "project_path_with_namespace": "jsmith/storecloud",
                  "user_email": "johnsmith@gmail.com",
                   "user_name": "John Smith",
               "user_username": "johnsmith",
                     "user_id": 41,
          "project_visibility": "visibilitylevel|private"
}
```

**用户已创建：**

```json
{
   "created_at": "2012-07-21T07:44:07Z",
   "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
        "email": "js@gitlabhq.com",
   "event_name": "user_create",
         "name": "John Smith",
     "username": "js",
      "user_id": 41
}
```

**用户已删除：**

```json
{
   "created_at": "2012-07-21T07:44:07Z",
   "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
        "email": "js@gitlabhq.com",
   "event_name": "user_destroy",
         "name": "John Smith",
     "username": "js",
      "user_id": 41
}
```

**用户登录失败：**

```json
{
  "event_name": "user_failed_login",
  "created_at": "2017-10-03T06:08:48Z",
  "updated_at": "2018-01-15T04:52:06Z",
        "name": "John Smith",
       "email": "user4@example.com",
     "user_id": 26,
    "username": "user4",
       "state": "blocked"
}
```

如果用户通过 LDAP 被阻止，则 `state` 是 `ldap_blocked`。

**用户已重命名：**

```json
{
    "event_name": "user_rename",
    "created_at": "2017-11-01T11:21:04Z",
    "updated_at": "2017-11-01T14:04:47Z",
          "name": "new-name",
         "email": "best-email@example.tld",
       "user_id": 58,
      "username": "new-exciting-name",
  "old_username": "old-boring-name"
}
```

**密钥已添加：**

```json
{
    "event_name": "key_create",
    "created_at": "2014-08-18 18:45:16 UTC",
    "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
      "username": "root",
           "key": "ssh-rsa AAAAB3NzaC1yc2EAAAADAQABAAABAQC58FwqHUbebw2SdT7SP4FxZ0w+lAO/erhy2ylhlcW/tZ3GY3mBu9VeeiSGoGz8hCx80Zrz+aQv28xfFfKlC8XQFpCWwsnWnQqO2Lv9bS8V1fIHgMxOHIt5Vs+9CAWGCCvUOAurjsUDoE2ALIXLDMKnJxcxD13XjWdK54j6ZXDB4syLF0C2PnAQSVY9X7MfCYwtuFmhQhKaBussAXpaVMRHltie3UYSBUUuZaB3J4cg/7TxlmxcNd+ppPRIpSZAB0NI6aOnqoBCpimscO/VpQRJMVLr3XiSYeT6HBiDXWHnIVPfQc03OGcaFqOit6p8lYKMaP/iUQLm+pgpZqrXZ9vB john@localhost",
           "id": 4
}
```

**密钥已删除：**

```json
{
    "event_name": "key_destroy",
    "created_at": "2014-08-18 18:45:16 UTC",
    "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
      "username": "root",
           "key": "ssh-rsa AAAAB3NzaC1yc2EAAAADAQABAAABAQC58FwqHUbebw2SdT7SP4FxZ0w+lAO/erhy2ylhlcW/tZ3GY3mBu9VeeiSGoGz8hCx80Zrz+aQv28xfFfKlC8XQFpCWwsnWnQqO2Lv9bS8V1fIHgMxOHIt5Vs+9CAWGCCvUOAurjsUDoE2ALIXLDMKnJxcxD13XjWdK54j6ZXDB4syLF0C2PnAQSVY9X7MfCYwtuFmhQhKaBussAXpaVMRHltie3UYSBUUuZaB3J4cg/7TxlmxcNd+ppPRIpSZAB0NI6aOnqoBCpimscO/VpQRJMVLr3XiSYeT6HBiDXWHnIVPfQc03OGcaFqOit6p8lYKMaP/iUQLm+pgpZqrXZ9vB john@localhost",
            "id": 4
}
```

**群组已创建：**

```json
{
   "created_at": "2012-07-21T07:30:54Z",
   "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
   "event_name": "group_create",
         "name": "StoreCloud",
         "path": "storecloud",
     "group_id": 78
}
```

**群组已删除：**

```json
{
   "created_at": "2012-07-21T07:30:54Z",
   "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
   "event_name": "group_destroy",
         "name": "StoreCloud",
         "path": "storecloud",
     "group_id": 78
}
```

**群组已重命名：**

```json
{
     "event_name": "group_rename",
     "created_at": "2017-10-30T15:09:00Z",
     "updated_at": "2017-11-01T10:23:52Z",
           "name": "Better Name",
           "path": "better-name",
      "full_path": "parent-group/better-name",
       "group_id": 64,
       "old_path": "old-name",
  "old_full_path": "parent-group/old-name"
}
```

**新群组成员：**

```json
{
    "created_at": "2012-07-21T07:30:56Z",
    "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
    "event_name": "user_add_to_group",
  "group_access": "Maintainer",
      "group_id": 78,
    "group_name": "StoreCloud",
    "group_path": "storecloud",
    "user_email": "johnsmith@gmail.com",
     "user_name": "John Smith",
 "user_username": "johnsmith",
       "user_id": 41
}
```

**群组成员已删除：**

```json
{
    "created_at": "2012-07-21T07:30:56Z",
    "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
    "event_name": "user_remove_from_group",
  "group_access": "Maintainer",
      "group_id": 78,
    "group_name": "StoreCloud",
    "group_path": "storecloud",
    "user_email": "johnsmith@gmail.com",
     "user_name": "John Smith",
 "user_username": "johnsmith",
       "user_id": 41
}
```

**群组成员已更新：**

```json
{
    "created_at": "2012-07-21T07:30:56Z",
    "updated_at": "2012-07-21T07:38:22Z",
    "event_name": "user_update_for_group",
  "group_access": "Maintainer",
      "group_id": 78,
    "group_name": "StoreCloud",
    "group_path": "storecloud",
    "user_email": "johnsmith@gmail.com",
     "user_name": "John Smith",
 "user_username": "johnsmith",
       "user_id": 41
}
```

## 推送事件

推送到仓库时触发，推送标签时除外。为每个修改的分支生成一个事件。

**请求头**：

```plaintext
X-Gitlab-Event: System Hook
```

**请求体：**

```json
{
  "event_name": "push",
  "before": "95790bf891e76fee5e1747ab589903a6a1f80f22",
  "after": "da1560886d4f094c3e6c9ef40349f7d38b5d27d7",
  "ref": "refs/heads/master",
  "checkout_sha": "da1560886d4f094c3e6c9ef40349f7d38b5d27d7",
  "user_id": 4,
  "user_name": "John Smith",
  "user_email": "john@example.com",
  "user_avatar": "https://s.gravatar.com/avatar/d4c74594d841139328695756648b6bd6?s=8://s.gravatar.com/avatar/d4c74594d841139328695756648b6bd6?s=80",
  "project_id": 15,
  "project":{
    "name":"Diaspora",
    "description":"",
    "web_url":"http://example.com/mike/diaspora",
    "avatar_url":null,
    "git_ssh_url":"git@example.com:mike/diaspora.git",
    "git_http_url":"http://example.com/mike/diaspora.git",
    "namespace":"Mike",
    "visibility_level":0,
    "path_with_namespace":"mike/diaspora",
    "default_branch":"master",
    "homepage":"http://example.com/mike/diaspora",
    "url":"git@example.com:mike/diaspora.git",
    "ssh_url":"git@example.com:mike/diaspora.git",
    "http_url":"http://example.com/mike/diaspora.git"
  },
  "repository":{
    "name": "Diaspora",
    "url": "git@example.com:mike/diaspora.git",
    "description": "",
    "homepage": "http://example.com/mike/diaspora",
    "git_http_url":"http://example.com/mike/diaspora.git",
    "git_ssh_url":"git@example.com:mike/diaspora.git",
    "visibility_level":0
  },
  "commits": [
    {
      "id": "c5feabde2d8cd023215af4d2ceeb7a64839fc428",
      "message": "Add simple search to projects in public area",
      "timestamp": "2013-05-13T18:18:08+00:00",
      "url": "https://dev.gitlab.org/gitlab/gitlabhq/commit/c5feabde2d8cd023215af4d2ceeb7a64839fc428",
      "author": {
        "name": "Example User",
        "email": "user@example.com"
      }
    }
  ],
  "total_commits_count": 1
}
```

## 标签事件

当您为仓库创建（或删除）标签时触发。为每个修改的标签生成一个事件。

**请求头**：

```plaintext
X-Gitlab-Event: System Hook
```

**请求体：**

```json
{
  "event_name": "tag_push",
  "before": "0000000000000000000000000000000000000000",
  "after": "82b3d5ae55f7080f1e6022629cdb57bfae7cccc7",
  "ref": "refs/tags/v1.0.0",
  "checkout_sha": "5937ac0a7beb003549fc5fd26fc247adbce4a52e",
  "user_id": 1,
  "user_name": "John Smith",
  "user_avatar": "https://s.gravatar.com/avatar/d4c74594d841139328695756648b6bd6?s=8://s.gravatar.com/avatar/d4c74594d841139328695756648b6bd6?s=80",
  "project_id": 1,
  "project":{
    "name":"Example",
    "description":"",
    "web_url":"http://example.com/jsmith/example",
    "avatar_url":null,
    "git_ssh_url":"git@example.com:jsmith/example.git",
    "git_http_url":"http://example.com/jsmith/example.git",
    "namespace":"Jsmith",
    "visibility_level":0,
    "path_with_namespace":"jsmith/example",
    "default_branch":"master",
    "homepage":"http://example.com/jsmith/example",
    "url":"git@example.com:jsmith/example.git",
    "ssh_url":"git@example.com:jsmith/example.git",
    "http_url":"http://example.com/jsmith/example.git"
  },
  "repository":{
    "name": "Example",
    "url": "ssh://git@example.com/jsmith/example.git",
    "description": "",
    "homepage": "http://example.com/jsmith/example",
    "git_http_url":"http://example.com/jsmith/example.git",
    "git_ssh_url":"git@example.com:jsmith/example.git",
    "visibility_level":0
  },
  "commits": [],
  "total_commits_count": 0
}
```

### 合并请求事件

在创建新合并请求、更新/合并/关闭现有合并请求或在源分支中添加提交时触发。

**请求头**：

```plaintext
X-Gitlab-Event: System Hook
```

```json
{
  "object_kind": "merge_request",
  "user": {
    "id": 1,
    "name": "Administrator",
    "username": "root",
    "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=80&d=identicon",
    "email": "admin@example.com"
  },
  "project": {
    "name": "Example",
    "description": "",
    "web_url": "http://example.com/jsmith/example",
    "avatar_url": null,
    "git_ssh_url": "git@example.com:jsmith/example.git",
    "git_http_url": "http://example.com/jsmith/example.git",
    "namespace": "Jsmith",
    "visibility_level": 0,
    "path_with_namespace": "jsmith/example",
    "default_branch": "master",
    "ci_config_path": "",
    "homepage": "http://example.com/jsmith/example",
    "url": "git@example.com:jsmith/example.git",
    "ssh_url": "git@example.com:jsmith/example.git",
    "http_url": "http://example.com/jsmith/example.git"
  },
  "object_attributes": {
    "id": 90,
    "target_branch": "master",
    "source_branch": "ms-viewport",
    "source_project_id": 14,
    "author_id": 51,
    "assignee_id": 6,
    "title": "MS-Viewport",
    "created_at": "2017-09-20T08:31:45.944Z",
    "updated_at": "2017-09-28T12:23:42.365Z",
    "milestone_id": null,
    "state": "opened",
    "merge_status": "unchecked",
    "target_project_id": 14,
    "iid": 1,
    "description": "",
    "updated_by_id": 1,
    "merge_error": null,
    "merge_params": {
      "force_remove_source_branch": "0"
    },
    "merge_when_pipeline_succeeds": false,
    "merge_user_id": null,
    "merge_commit_sha": null,
    "deleted_at": null,
    "in_progress_merge_commit_sha": null,
    "lock_version": 5,
    "time_estimate": 0,
    "last_edited_at": "2017-09-27T12:43:37.558Z",
    "last_edited_by_id": 1,
    "head_pipeline_id": 61,
    "ref_fetched": true,
    "merge_jid": null,
    "source": {
      "name": "Awesome Project",
      "description": "",
      "web_url": "http://example.com/awesome_space/awesome_project",
      "avatar_url": null,
      "git_ssh_url": "git@example.com:awesome_space/awesome_project.git",
      "git_http_url": "http://example.com/awesome_space/awesome_project.git",
      "namespace": "root",
      "visibility_level": 0,
      "path_with_namespace": "awesome_space/awesome_project",
      "default_branch": "master",
      "ci_config_path": "",
      "homepage": "http://example.com/awesome_space/awesome_project",
      "url": "http://example.com/awesome_space/awesome_project.git",
      "ssh_url": "git@example.com:awesome_space/awesome_project.git",
      "http_url": "http://example.com/awesome_space/awesome_project.git"
    },
    "target": {
      "name": "Awesome Project",
      "description": "Aut reprehenderit ut est.",
      "web_url": "http://example.com/awesome_space/awesome_project",
      "avatar_url": null,
      "git_ssh_url": "git@example.com:awesome_space/awesome_project.git",
      "git_http_url": "http://example.com/awesome_space/awesome_project.git",
      "namespace": "Awesome Space",
      "visibility_level": 0,
      "path_with_namespace": "awesome_space/awesome_project",
      "default_branch": "master",
      "ci_config_path": "",
      "homepage": "http://example.com/awesome_space/awesome_project",
      "url": "http://example.com/awesome_space/awesome_project.git",
      "ssh_url": "git@example.com:awesome_space/awesome_project.git",
      "http_url": "http://example.com/awesome_space/awesome_project.git"
    },
    "last_commit": {
      "id": "ba3e0d8ff79c80d5b0bbb4f3e2e343e0aaa662b7",
      "message": "fixed readme",
      "timestamp": "2017-09-26T16:12:57Z",
      "url": "http://example.com/awesome_space/awesome_project/commits/da1560886d4f094c3e6c9ef40349f7d38b5d27d7",
      "author": {
        "name": "GitLab dev user",
        "email": "gitlabdev@dv6700.(none)"
      }
    },
    "work_in_progress": false,
    "total_time_spent": 0,
    "human_total_time_spent": null,
    "human_time_estimate": null
  },
  "labels": null,
  "repository": {
    "name": "git-gpg-test",
    "url": "git@example.com:awesome_space/awesome_project.git",
    "description": "",
    "homepage": "http://example.com/awesome_space/awesome_project"
  }
}
```

## 仓库更新事件

推送到仓库（包括标签）时仅触发一次。

**请求头**：

```plaintext
X-Gitlab-Event: System Hook
```

**请求体：**

```json
{
  "event_name": "repository_update",
  "user_id": 1,
  "user_name": "John Smith",
  "user_email": "admin@example.com",
  "user_avatar": "https://s.gravatar.com/avatar/d4c74594d841139328695756648b6bd6?s=8://s.gravatar.com/avatar/d4c74594d841139328695756648b6bd6?s=80",
  "project_id": 1,
  "project": {
    "name":"Example",
    "description":"",
    "web_url":"http://example.com/jsmith/example",
    "avatar_url":null,
    "git_ssh_url":"git@example.com:jsmith/example.git",
    "git_http_url":"http://example.com/jsmith/example.git",
    "namespace":"Jsmith",
    "visibility_level":0,
    "path_with_namespace":"jsmith/example",
    "default_branch":"master",
    "homepage":"http://example.com/jsmith/example",
    "url":"git@example.com:jsmith/example.git",
    "ssh_url":"git@example.com:jsmith/example.git",
    "http_url":"http://example.com/jsmith/example.git"
  },
  "changes": [
    {
      "before":"8205ea8d81ce0c6b90fbe8280d118cc9fdad6130",
      "after":"4045ea7a3df38697b3730a20fb73c8bed8a3e69e",
      "ref":"refs/heads/master"
    }
  ],
  "refs":["refs/heads/master"]
}
```

## 系统钩子中的本地请求

<!--[系统钩子对本地网络的请求](../security/webhooks.md)--> 系统钩子对本地网络的请求可以由管理员允许或阻止。

<!-- ## Troubleshooting

Include any troubleshooting steps that you can foresee. If you know beforehand what issues
one might have when setting this up, or when something is changed, or on upgrading, it's
important to describe those, too. Think of things that may go wrong and include them here.
This is important to minimize requests for support, and to avoid doc comments with
questions that you know someone might ask.

Each scenario can be a third-level heading, e.g. `### Getting error message X`.
If you have none to add when creating a doc, leave this section in place
but commented out to help encourage others to add to it in the future. -->
